\chapter*{Remerciements}

\vspace{0.5cm}

Avant tout développement, je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers toutes les personnes qui ont contribué, de près ou de loin, à la réussite de ce projet de fin d'études.

\medskip

Je remercie tout d'abord \textbf{Talan Tunisie} pour m'avoir accueillie au sein de son équipe et pour m'avoir offert l'opportunité de travailler sur un projet aussi enrichissant. Je remercie particulièrement mon encadrant professionnel pour sa disponibilité, ses conseils avisés et son accompagnement tout au long de ce stage.

\medskip

Je remercie également mon encadrant académique à \textbf{Polytech International Lac~1} pour son suivi rigoureux, ses orientations précieuses et ses remarques constructives qui ont permis d'améliorer la qualité de ce travail.

\medskip

J'adresse mes sincères remerciements aux membres du jury pour l'honneur qu'ils me font en acceptant d'évaluer ce travail.

\medskip

Je dédie ce travail à mon fils \textbf{Haroun}, ma source d'énergie et de motivation au quotidien.

\medskip

À mon cher père \textbf{Rebhi Abdelhafidh} et à ma chère mère \textbf{Rebhi Radhia}, pour leur amour inconditionnel, leurs sacrifices et leur soutien indéfectible tout au long de mon parcours. Aucun mot ne saurait exprimer toute ma reconnaissance.

\medskip

À mon mari \textbf{Messaoudi Mohamed}, pour sa patience, ses encouragements constants et sa présence à mes côtés dans les moments les plus difficiles.

\medskip

À ma belle-mère \textbf{Ben Harath Yamina}, pour sa bienveillance et son soutien chaleureux.

\medskip

Enfin, je remercie tous mes amis, collègues et proches qui m'ont soutenue et encouragée durant cette aventure.

\vspace{1cm}

\begin{flushright}
\textit{Merci à tous.}
\end{flushright}

\clearpage
